1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Прототипне наслідування - це наслідування від батьківського об'єкту за принципом копіювання його прототипу, в прототипі містяться властивості та методи об'єктів.

2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?
Для ініціалізації властивостей та методів батьківського класу. Метод super() створює об'єкт з батьківського класу, який ми потім доповнюємо.